《矛盾戰爭》正式開拍 改名為《明日戰紀》 劉青雲古天樂主演

轉貼至mtime

時光網訊 正月剛過，勞模古天樂和劉青雲又開工啦！這回他倆要一起合作一部科幻大片《明日戰記》，該片已於今日在深圳正式開機拍攝。從片場照看來，除了古、劉主演之外，演技派姜皓文、憑《點五步》提名金像獎最佳新人獎的鬍子彤和《我是路人甲》男主角萬國鵬都參演了該片。

《明日戰記》就是古天樂作為幕後“大BOSS”籌備多年的科幻電影《矛盾戰爭》，這些年有關影片的導演人選也一直在發生著變化，從早前的陳木勝、羅志良到如今的吳炫輝（高輝），吳炫輝長於視覺特效，《風雲2》《畫皮》《投名狀》《太極1》都是他的視覺特效代表作。

影片去年底在廣電總局備案立項，由羅志良擔任編劇，講述了在地球環境惡化，冰川融化，糧食能源短缺，全球經濟崩潰，人造衛星缺乏資金維修，通訊科技退回到70年代的大背景下，神秘的機械人從水底登岸，襲擊世界各個城市，為了保護人類，全球各大國組成“國際和平聯盟”，對抗機械人的故事。

《明日戰記》由大陸的引力傳媒和古天樂自己的天下一電影公司共同投資製作。眾所周知，古天樂是個科幻大片愛好者，尤其迷戀超級英雄電影，私藏1:1手辦無數。 《矛盾戰爭》是他一直想拍攝的科幻大片，他此前也收購了許多後期製作、數碼特效和特效化妝的公司。 《明日戰記》的主要特效便會由古天樂的特效公司製作，他早前曾表示，希望通過這部大片證明香港的特效已達國際水平。該片預計2018年上映。

編輯：歐子

古天樂同劉青雲係咪組合？

大陸片......

屌 雖然實有人屌 估唔到搵埋劉青雲

期待

原來由陳木勝變左吳炫輝

又係佢地

簡轉繁直出 鬍子彤

又有黑仔

將就下啦 香港比較少電影網站咁詳細報電影料

咁拍到全城戒備咁好難令人有信心既